{
    "question": "Apa definisi kolonial menurut ahli sosiologi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kolonial adalah sebuah kebijakan dan praktik kekuatan untuk memperluas kontrol masyarakat lemah atau daerah tertentu.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-arti-kata-monopoli-kolusi-dan-nepotisme-566",
            "question": "Apa arti kata monopoli, kolusi dan nepotisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>monopoli terdiri dari dua kata yaitu mono dan poli, mono artinya satu/sendiri dan poli artinya menguasai jadi monopoli artinya seseorang yang menguasai suatu bidang misalnya pak doank memonopoli harga cabai dipasar artinya dimenguasai dan mengendalikan harga cabai itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-mereka-lebih-memilih-menjadi-anak-jalanan-ketimbang-berse-692",
            "question": "Mengapa mereka lebih memilih menjadi anak jalanan ketimbang bersekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna anak jalan lebih free tanpa beban</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-konflik-antara-kelompok-dan-kelompok-adalah-352",
            "question": "Contoh konflik antara kelompok dan kelompok adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*salah paham </p><p>antar satu sama lain</p><p>*munculnya rasa tidak senang antara satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "situasi-tidak-adanya-peraturan-serta-kesatuan-yang-berlaku-di-dal-895",
            "question": "Situasi tidak adanya peraturan serta kesatuan yang berlaku di dalam kehidupan bermasyarakat disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disintegrasi sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Disintegrasi sosial merupakan situasi tidak adanya peraturan serta kesatuan yang berlaku di dalam kehidupan bermasyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-unsur-unsur-yang-ada-dalam-masyarakat-membentuk-hubungan-yang-534",
            "question": "4. Unsur unsur yang ada dalam masyarakat membentuk hubungan yang seimbang dan serasi. Setiap    unsur berjalan dengan baik dan tidak saling menggangu unsur - unsur lain. Hal tersebut merupakan\r\nintegrasi sosial yang dapat menciptakan...\r\na. gangguan dalam fungsi unsur lainnya\r\nb. ketentraman dan kesejahteraan masyarakat\r\nc. perselisihan antar kepentingan yang berbeda\r\nd. kesejahteraan bagi pihak tertentu\r\ne. keresahan pada sekelompok orang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. ketentraman dan kesejahteraan masyarakat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>B. Ketentraman dan kesejahteraan masyarakat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-masyarakat-perkotaan-dan-masyarakat-pedesaan-serta-je-487",
            "question": "Apa bedanya masyarakat perkotaan dan masyarakat pedesaan serta jelaskan kehidupan seni budaya di masyarakat perkotaan dan pedesaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat di kota: penduduknya ramai ramai dan banyak polusi</p><p>masyarakat di desa:bebas polusi dan sedikit penduduk</p><p>kehidupan di kota:banyak tantangan</p><p>kehidupan di desa:mengikuti budaya yg dia anut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf yaaa kalau aku salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-adanya-perbedaan-penguasaan-sumber-kehidupan-menyebabkan-terj-255",
            "question": "14. Adanya perbedaan penguasaan sumber kehidupan menyebabkan terjadi    tingkatan dalam struktur sosial di masyarakat. Hal ini karena penggolongan\r\nmasyarakat didasarkan pada kriteria ...\r\nA. Politik\r\nC. Genealogis\r\nE. Ekonomi\r\nB. Pendidikan\r\nD. Jabatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b pendidikan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-pernikahan-adalah-satu-satunya-jalan-terbaik-untuk-m-785",
            "question": "Melaksanakan pernikahan adalah satu-satunya    jalan terbaik untuk memperoleh keturunan. Hal ini\r\nmenunjukkan pranata keluarga berfungsi sebagai ....\r\nA. Afeksi\r\nB. Sosialisasi\r\nC. Edukasi\r\nD. Reproduksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D Reproduksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya kak.. maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam hal ini keluarga mempunyai fungsi untuk melanjutkan keturunan dan mempentahankan kelangsungan hidup manusia. Fungsi ini berkaitan dengan aktivitas seksual antara laki-laki dan perempuan, sehingga menghasilkan keturunan. Melalui pranata keluarga inilah fungsi melanjutkan keturunan dapat terpenuhi secara tepat dan wajar apabila dipandang dari sudut agama, moral, sosial, budaya, dan kesehatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peneliti-melakukan-penelitian-di-salah-satu-sma-fokus-perhatian-903",
            "question": "Peneliti melakukan penelitian di salah satu SMA. Fokus perhatian yang akan diteliti adalah keterlambatan siswa di SMA tersebut. Respondennya meliputi siswa kelas X, XI, XII dari berbagai jurusan yang di miliki berbagai karakteristik berbeda. Teknik pengambilan sampel yang sesuai dengan deskripsi tersebut adalah....    a.strata\r\nb.Acak\r\nc.Bertujuan\r\nd.Insidental\r\ne.Area\r\nminta tolong lah ngab cepetan udah mau habis wktunya njir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b acak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena berbeda\" sampel yg diambil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-hal-yg-merupakan-ciri-ciri-khusus-dalam-hubungan-ant-893",
            "question": "Sebutkan hal-hal yg merupakan ciri-ciri khusus dalam hubungan antar kelompok soaial!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Karakteristik/ ciri khusus kelompok sosial antara lain :</p><p>\u2022 Adanya ikatan antar anggota kelompok.</p><p>\u2022 Memiliki kesamaan.</p><p>\u2022 Memiliki struktur organisasi.</p><p>\u2022 Memiliki aturan dan norma yang wajib ditaati oleh setiap anggota kelompok.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}